突發！支那半導體公司4倍薪狂挖台積電員工 竟是「支那晶片史上最大騙局」

大陸武漢弘芯半導體近期宣布的一項投資計畫引發半導體業大震動，該項目擬投資1280億元（人民幣，下同），作為武漢市明星項目，並邀請到曾經履職台積電和中芯國際的半導體行業風雲人物蔣尚義擔任總經理，如今卻傳出停工，陸媒報導甚至稱之為「中國晶片史上最大的騙局」。

據陸媒報導，弘芯這項投資計畫將主攻14奈米製程，項目啟動一年後將進軍7奈米製程，產能將達到每月3萬片。此言一出，震驚半導體行業。因為當前全世界僅有台積電、三星具備7奈米晶片量產能力。

據報導，自2019年以來，大陸從台積電挖走了100多名經驗豐富的工程師和管理人員，薪水可以翻3至4倍，其中超過一半的人去了武漢弘芯半導體。

今年7月30日，武漢官方發布的《上半年東西湖區投資建設領域經濟運行分析》中明確提及，武漢弘芯半導體項目「存在較大資金缺口，隨時面臨資金鏈斷裂導致項目停滯的風險」。引發軒然大波後，上述檔案也被火速刪除。

不僅如此，對於武漢弘芯半導體項目的進展，近期也有武漢市民在武漢城市留言板諮詢。對此，8月28日，武漢市東西湖區官方回覆稱，經區商務局投資協調管理調查，武漢弘芯半導體項目因為資金鏈問題，項目暫停了。

資料顯示，武漢弘芯半導體製造有限公司僅有2位股東，分別為北京光量藍圖科技有限公司、武漢臨空港經濟技術開發區工業發展投資集團（地方國資），持股比例分別為90%、10%。然而，北京光量藍圖一直未曾出資，而武漢臨空港經開區的繳納出資額2億元。

請d人係無用，硬件跟唔到，一樣垃圾

肯撚定唔係鄰國史上最大騙局

嗰班友唔知點面對台積電班舊同事呢

攞哂d重要資料仲唔走人咩
人才?未攞到手至前都仲係既。。

仲撚俾佢返台灣？

真正行業翹楚無理由唔知台積電背景+強大地方
仲有後面一連串機器供應+技術都係西方獨家 (即係ASML果D)
佢地自己投左注怪邊個

用錢掟人都係假嘅，捉曬班人入work camp 做奴隸就得，人工都唔洗有台仔唔做做韮菜

呢間野

1.返工看paper,
2.模擬半導體生產 好像已經模擬到2nm

每日預習

攪到我想開返間龍芯添... Do you understand?

一直都話晶片生產係講求嚴格工序管理,50幾個step全部都要接近零error
就算比你有同級數儀器,中國人咩都求鳩其又唔肯面對現實,有咩可能生產到高階晶片?

仲有清華紫光喎？
收左皮未？

分分鍾台仔特登安插既臥底嚟

3-4倍人工無曬

人地發展左咁耐, 成個技術, 人才, 產業鏈 foundation o係度, 缺一不可
你得錢挖人有咩用 , 除非你挖到人地成條產業鏈就話姐, 但冇可能,
唔係錢既問題, 係你冇個 foundation o係度

台灣前排通過左法例，奶共會犯法，係咪可以唔比佢地入境？

可能請曬班operator
但班operator 無機做唔到

持股比例分別為90%但無出資

其實台灣應該立法限制台積電員工轉去中資公司..
台積電係國之重器, 本身入得去人工又高, 又接觸咁多機密科技
最多國家再額外補貼多小小錢..
依D人邊可能任由佢走去敵對勢力做野

所以咪人肉模擬囉

都係錢既問題
大陸人其實唔有錢
只係高調

私人公司黎
好難直接咁做

最多邊個去中資做就係叛國

推聲援被捕車長 炸爆新巴城巴FB - 分享自 LIHKG 討論區

可以好自豪咁同同事講「我扮演過光刻機」

台灣佬識玩

果100人上咗賊船

只要有器材
唔驚冇人入台積電做
要換血有幾難

就算搞到，以大陸經濟模式，會鬥爛市，到時買過郵票

冇事嘅
叫 中芯買左佢, 繼續自煮燃發就得啦

我扮過出貨

支那只有騙子是真的

應該唔止機器問題, 部機都係買返黎...
三星高通果D都好似有, 但都做唔到5nm
所以應該重有其他因素影響

呢d project 唔係國家比錢架咩 點解會冇錢搞

良率點止關機器事
重要咁細既製程 人方面都好難搞
除非有其他切入點

支那就算整口罩都出事

仲講良率

創作力量同幻想 會嚇你一跳

你估真係咁大隻蛤乸咩

肯定係先高薪挖就你

逼你教班靚

跟住就話你無用，唔俾咁高人工，再炒你

咁你覺得之後有冇得返去原本嘅台灣公司呢

加埋你係台灣人，你估大陸公司鐘唔鐘意你

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

咁其實呢到掘下個到掘下
未來真係會唔會話俾佢搵到條方式
自己整？

最少十年，先可以扮到有得同人爭下
仲要只係扮

點解大陸人重係唔明半導體結晶品唔係係人果到

如果講掂數先去就係英雄

sinclair c5

樹倒猢猻散

五十年不變
一國兩制
三權分立
自古以來